澳洲南海演習 海軍飛行員遭不明國籍漁船雷射光照射

（法新社雪梨29日電）澳洲廣播公司（ABC ）今天報導，澳洲海軍直升機飛行員在南海這片爭議性 海域飛行期間遭雷射光照射，據信是中國海上民兵船隻 所進行的攻擊。

北京當局在南海區域態度越來越強硬，與南海主權 的東南亞聲索國、澳洲和美國關係緊張。美國傳統上在 亞太地區海上和空中擁有主導地位。 澳洲國防消息人士告訴澳洲廣播公司，軍用直升機 在夜間飛行時成為攻擊目標，迫使飛行員暫時返回母艦 接受身體檢查。 澳廣沒有說明飛行員進行身體檢查的原因，也未提 供直升機成為攻擊目標的細節。

雷射光據信來自海面上的漁船，但澳洲廣播公司表 示，這艘漁船是否掛有中國國旗，目前仍有待查證。 數名分析家曾表示，中國運用由拖網漁船所組成的 「海上民兵」在南海執行任務。 雷射事件發生時，澳洲戰艦正逐步完成「印度洋- 太平洋奮進2019」（Indo-Pacific Endeavour 2019） 聯合軍演，澳洲國防軍這場區域性參與任務長達數月時 間，於本週落幕。

呢啲支那兵扮漁船打沉佢啦

支那漁船就應該打沉佢啦，拖到個海底寸草不生

炸船啦屌

中國好撚多呢啲「海上民兵」扮漁船，唔做清晰嘅軍用船隻識別，玩串個party，唔知開戰果陣會唔會俾人玩「無限制潛艇戰」

Laser個缺點係直線，人地好易搵到你

幾十蚊支紅外線照下ja